\chapter{Entwurfsentscheidungen}
\mybox[gray!20]{
    \textbf{Inhalt.}

    Wichtige, teure, große oder riskante Architektur- oder
    Entwurfsentscheidungen inklusive der jeweiligen Begründungen. Mit
    "Entscheidungen" meinen wir hier die Auswahl einer von mehreren
    Alternativen unter vorgegebenen Kriterien.

    Wägen Sie ab, inwiefern Sie Entscheidungen hier zentral beschreiben,
    oder wo eine lokale Beschreibung (z.B. in der Whitebox-Sicht von
    Bausteinen) sinnvoller ist. Vermeiden Sie Redundanz. Verweisen Sie evtl.
    auf Abschnitt 4, wo schon grundlegende strategische Entscheidungen
    beschrieben wurden.

    \textbf{Motivation.}

    Stakeholder des Systems sollten wichtige Entscheidungen verstehen und
    nachvollziehen können.

    \textbf{Form.}

    Verschiedene Möglichkeiten:

    \begin{itemize}
        \item
        Liste oder Tabelle, nach Wichtigkeit und Tragweite der Entscheidungen
        geordnet
        \item
        ausführlicher in Form einzelner Unterkapitel je Entscheidung
        \item
        ADR
        (\href{http://thinkrelevance.com/blog/2011/11/15/documenting-architecture-decisions}{Architecture
        Decision Record}) für jede wichtige Entscheidung
    \end{itemize}
}